[航空]連登飛機膠討論區27

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

[航空]連登飛機膠討論區15

[航空]連登飛機膠討論區16

[航空]連登飛機膠討論區17

[航空]連登飛機膠討論區18

[航空]連登飛機膠討論區19 - 暨 譚囝又飛啦之你問佢答

[航空]連登飛機膠討論區20

[航空]連登飛機膠討論區21

[航空]連登飛機膠討論區22

[航空]連登飛機膠討論區23

[航空]連登飛機膠討論區24

[航空]連登飛機膠討論區25

[航空]連登飛機膠討論區26

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZetc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380幾時停產

譚生又飛啦？

多得即時預覽表情過年專用icon順利過渡

南太平洋幾時開得成果句可以del咗佢喇

A380幾時停產

睇返細個影落嘅相, 好後悔當年無踎多啲機場
2010年之前好多正嘢, 宜家相比起嚟機種同塗裝都悶咗好多

eurowhite

Virgin Atlantic Won’t Make Female Flight Attendants Wear Makeup or Skirts Anymore

空姐可以選擇唔化妝 同埋以褲代裙
乜連維珍都搞成咁
又一間航空公司空嬸化

最新加入無限Loop：因運

遲早推埋LGBT ，不男不女易晒服咁黎serve你

真係變泰運

有唔少等到變咗真

男空姐
女空少

呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時破產
HX幾時執笠
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZetc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐

應該係咁

收皮啦，又借啲意del野

反正A380已宣告停產，點解唔del得？

譚生又飛喇

正皮不解釋.

跟到 即刻買先

屌你老味因航又二人同行打SQ
你話係咪食撚咗屎當Single flyer無到
射落海都唔坐你

大CX 同 大SQ 都歧視毒撚

Hong Kong Airlines during the month of September and October 2019 is reducing Hong Kong – San Francisco service, currently served 4 times a week. From 31AUG19 to 26OCT19, service on Sundays will be cancelled, reducing overall service to 3 weekly.

HX060 HKG1310 – 1115SFO 359 135
HX061 SFO1300 – 1735+1HKG 359 135

香港航空
很香港，很快執

lau ming with ants

手機響鈴

汁_ _ _

4k moon econ

其實係廚叉33T張爛鬼fixed-shell櫈......

啫係唔會好坐
啲新櫈薄到

IFE system touch response time 同mobile device 耐很多，就算用4k Mon 體驗分別不大

咁窄4k moon睇到眼都盲
btw 點解 ife 嘅user experience同tablet差咁遠

Sony 最新flagship 手機都用4K，tablet response time 快好多

直接拎Tablet做IFE 啦

係囉,反正都係行android

HX咪有派IPAD

反正Android tablet 都比ipad打到殘 不如試下攞EASA+FAA Cert除時翻生喎

要鑲落張櫈

朝聖

Concorde

我上年11月都去左睇

我就係睇完你個post決定跟住去
真係好好J

HX 6月13號開始飛NGO，用32S飛

居然搶閘

有啲凳有個位畀你卡上去

星航同馬航分開後嘅命運
就好似星馬分治後嘅寫照

只係分析師分析，馬航改組業務有少少成績，舊日的債務及架構問題未解決到。
無人提的泰航虧損擴大，只係有政府撐住，架構比較乾淨，先撐住

TG係咪之前買左A340搞到蝕大本

AI、MH最霉時段已經過去，反而少提的TG無起息繼續沉下去
AI靠777、787開歐美線賺多左，MH東北亞、澳洲開始增加載客量。反而TG轉營失敗座位數無增無減，換機、翻新停泄

左手手交右手，EY交比EK

EK用唔用得著咁多飛機呀

位置上星馬泰都差唔多
其實TG,MH係咪可以參考/炒考譚大SQ做法？

救完肥婆,A339再救埋EY?
航空界善堂?

馬來西亞/泰國經濟水平同新加坡差好遠，新加坡有O&D premium 客撐住，泰國O&D leisure 多，但泰航自視高票價高比ME3、AY、SU搶生意

做leisure客真係唔貴得
TG係咪比泰國fifth freedom政策整死咗

馬航免費我都要考慮下
十次馬航轉機 九次行李要下班機先到
另外一次直程唔知行李去咗邊
垃圾航空公司 不了

Manchester果架？

Bristol

［真實·血腥·有圖·慎入]有人對航空史上最恐怖的空難事件感興趣嗎？

如果你在等飛機，結果航班延誤了，很可能是因為這件事！工作人員加油，希望能盡快搶修完畢！

#桃園機場 桃園國際機場 Taoyuan International Airport

南跑道破洞造成航班延誤 桃機公司搭雨棚冒雨搶修

〔記者朱沛雄／桃園機場報導〕屋漏偏逢連夜雨。桃園機場昨天才發生無預警停電，今天傍晚又因南跑道破洞關閉維修，將造成航班延誤，原本預計在明天清晨6時30分開放，機場公司為了加快修復進度，首次在跑道破洞處搭起雨棚冒雨搶修，希望能在今晚24時前完成修補，並重新開放南跑道起降作業。

唔好怕醜 英國人好多其實都好nice

出錯post

機場停電

點解TPE跑道成日破洞

水土流失,冇做好地基就鋪石屎

慘

上面講到點解小SQ做得掂係因為政府後台+5星服務
其實應該話係有個冇咁貪污嘅政府

老母台中線19W開始cut淨3 Weekly

未加姐

要收皮

其實台中香港人都去到厭啦下話

我覺得台中去一次兩次已經夠

比起新加坡算多嘢睇嘅

繼續開日本線搵錢

KIJ
邊度搵客

新潟市又被二度入侵，
HND會係咩time slot

新瀉我想去

完全係想打柒UO一陣賣唔出就好笑

我第一個買
有Full services
我一定會考慮hx先
OKJ 又加班正

HX又皮啦

Full services

我都想去信越地區，感受自己的初雪。
作為幾份之一的鐵膠，當然揀E4

OKJ加開邊日？

KIJ用唔用到A320

E4趁仲有得坐好坐喇

如果KIJ timeslot 差真係坐翻新幹線 東京岀入算

唔會太差
機場嗰邊2130就落閘收工
喺爭在廚叉有冇機咁解

A320我估

死淨支那同日本
改名叫香港支日航空算啦

應該都係類似米子同岡山個模式
有旅行團同佢包底

係
岡山都會滿
岡山機場入市區半個鐘都好方便

係咁開日本demand都無咁高啦！
而家yen仲算低！
高返既話真係玩完

唔係個個好似你咁rich

50送枝水

法國UO無sale 連行李後同港航差不多，見過有客買一個杯麵同雀巢咖啡

CX真係買左UO話事權隨時開返哂HX d日本port同佢打過
反正OKJ YGJ KIJ呢d用32S飛同LCC無分別，時間先係皇道

次次喺東京見到雙層新幹線都想試下

其實岡山幾方便 可以玩山陽山陰 又可以去四國

未賣都自己打柒自己啦

就係明知會賣先打殘佢

試過啦 外型同其他火車好唔同 有一種vip嘅感覺

Agger

32s運豬就得

如果320有ptv就好

打cx

呢部車又係擔心唔知幾時退

依家香港只係用安全系數頂住

做平好多港豬去
仲有旅行團

自身難保 打UO就真！

打uo

打條x 再開日本線就爛啦
HX一星期都多十班機去！
增長都無咁多！
大家齊齊攬炒

明顯佢地唔care啦

CX NGO係有穩定客源，無話唔掂，一排用4 class 77W，比起東京/大阪773，正好多。HX無早去晚返，鴨仔團坐返CX

大阪一大堆359/351飛喎

HND有SLOT竟然
KIJ睇黎要係未俾港豬攻陷前快啲去
btw之前啲long haul呢

問題唔係價錢 而係HX 32S 仲惡坐過UO

UO 個種time slot ，收正價不了。去旅行唔洗咁盡，淪落訓機場

遲啲E7行上越 堆E4就Bye Bye

冇左E4，日本春運點算

真

大宮始發加班車

你個名
阪急寶琢

阪急真係好正
尤其係佢隻色 仲有梅田駅三線同時發車

NGO呢個port好奇怪 好似冇乜客但個價位3間都企到好硬
飛大阪加程新幹線都隨時平過直飛

上次坐箕面線去浸溫泉

3間都限制左個座位數，其實NGO應該有Slot可以加班，但做爛個市對大家都冇著數

反而kix成日有平

KIX啲Slot應該都難拎，所以拎左就要有航班Keep住飛，所以Non peak就會有好多位淨但又唔Cut得

原來如此
長知識了

Game Theory既collusion Eqm

ET 炒咗機

An Ethiopian Airlines passenger jet has crashed on flight from Addis Ababa to Nairobi, the prime minister has sent his "deepest condolences".

"The Office of the PM, on behalf of the Government and people of Ethiopia, would like to express its deepest condolences to the families of those that have lost their loved ones on Ethiopian Airlines Boeing 737 on regular scheduled flight to Nairobi, Kenya this morning," the office of Prime Minister Abiy Ahmed said on Twitter.

買CX 去KIX，351值唔值得搭？定係揀番773？
（未搭過351）

773 vs 351緊係351啦

利申波音Fans

又係737 max8 rip

我好鐘意333
人生至愛

ET官方通告

出埋新聞稿了
rip

唔敢搭737 max

今個世紀炒得最多最快機型
第二次炒機，737 max 隨時要停飛

dc10

半年未夠已經炒兩部

派ipad可以嗎

有ipad都好過無

JT710 preliminary report,
According to the preliminary report, this is what happened after the plane took off.
23:21 GMT - The co-pilot asks an air traffic controller for confirmation of the plane's altitude on their radar display. The pilot then flags up that there is a "flight control problem".
23:22 - The plane's automatic anti-stalling system pushes the plane's nose down for 10 seconds. The flight crew correct this by manually pointing the plane's nose up.
23:22 - The co-pilot asks for the aircraft's ground speed as shown on the air traffic controller's radar display.
23:25 - The anti-stalling system pushes the plane's nose down again, and crew correct this by pointing it up. This sequence continues for the rest of the flight.
23:29 - The air traffic controller notices that the flight appears to be descending. The co-pilot says they have a flight control problem and are flying the plane manually.
23:30 - The crew contact the airport's arrival controller, who tells them to prepare to land back on runway 25L.
23:31 - The crew say they cannot determine the altitude of the plane, because all the aircraft instruments are indicating different altitudes. They ask the arrivals controller to block the air space 3,000 ft above and below them so they can avoid other traffic. The controller approves this request.
23:31 - Contact with the plane is lost shortly afterwards.

橫掂要退33V
堆ipad要嚟load上32S都幾好吖
唔夠用就日本線限定

停飛吧喇

當年 FAA 緊急適航指令(EAD）
[url]

當時FAA 緊急適航指令(EAD）

因為網址有特別符號facebook認唔到,搜尋結果搵FAA 揀faa

係
幾撚light 都唔可以好似tpe話cancel就cancel

未坐過，試下無仿

竟然

cx 仲要焗住用廣體機飛

小小水晶球問題
差唔多機齡，差唔多保養既投入
B767會唔會少問題過A330？

hx係同uo鬥就開福岡線啦，市區超近機場

又係咁
incorrect air speed, 推機頭

要睇好多野架喎，如果好似ANA/JAL咁可能係767好啲，但如果有幾大既Airbus機隊，同樣投入就可能A330好啲

Slot從何來

派乜ipad，不如學龍仔320WI-FI IFE，又方便

如果7M8都比人停飛 就連續兩款Boeing新機比人停飛
會唔會係而家啲機出廠越嚟越急搞到咁

坐幾次都未試過用到

痴線 架737先交付左四個月

長命過Lion Air 隻M8少少咁

又同一款機

M8點睇

If it’s boeing
I’m not going

啲新聞都唔係用737MAX嘅圖，用NG

得罪講句，咁講都on9
雖然今次波音爭唔落，但除左737Max系列盡量唔坐之外，其他波音飛機有咩問題

777x有冇裝累炒2部7m8嘅mcas system?

屌你呀
LH796/797 夏季又轉返A340?

但星洲交通方便唔少
間唔中去食海南雞我可以
台中出去坐巴士

用A320飛NGO真係不了
不過佢飛都好希望可以壓老母啲價

HND應該都唔會係啲咩靚時間

啲A320無IFE
啲大機IFE壞撚晒唔整
笑到

LCC先有佢嘅優勢
一段段出飛Open Jaw方便到

如果沙中線無爆大獲
一陣爆真獲死百幾件
真係可以同香港講再見

點會冇，同埋有啲人見到Sale之後咩價位都買，以為平左，但其實班機冇平到

B38M應該要停飛睇個勢

仲有班人有啲原因攪到日子not flexable
例如追artist concert嗰班人
呢啲case冇得搞喺睇要硬食邊間嘅貴飛

If it’s not boeing
I’m not going
咪一樣

ET上面好似有一個香港人

所以我都冇同意

agger
真係要去追，根本無得你揀
仲有班business traveller呢

其實就好似行街shopping咁
見到間舖寫住 低至三折
即刻行咗入去先
然後唔覺唔覺就買咗啲正價或九五折嘅貨

好好的比喻

其實航空公司就好啲嘅
通常係寫票價"低至$XXX" 如下圖
不過小SQ呃咗你click入去 你search下search下就會忘記 結果買咗$3328嗰張

新手留名
之前去nyc都見到
但無買飛上唔到去

Intrepid Museum

睇Sam Chui片都想去英國 Brooklands睇下隻Concorde

GA 架 PK-GDA 都用得幾盡, 幾乎日日都嚟一轉香港
真係睇唔透 B38M 係唔係真係有大鑊

7M8又跌
5月頭仲會坐icelandair 7M8

【埃國空難】中國大使館證1港人罹難 疑為中大畢業生遺妻兒

唉

原來ET係*A

坐cx901都坐到359
巧滾動

即停美國機
用C919代替

贏國又贏

Trent1000 直頭設計有問題啦
係咪要再瀕臨破產一次

RR 放棄做797引擎，all in 空巴，波音配RR引擎，變做左二等機

我遲下去大阪坐到351

個rr喺邊度買

比條lin睇下

貼歪左

因航來往馬尼拉嗰幾班機係咪全部都係得因卷

【你嘅支持 成就我哋飛躍目標】
Support Hong Kong Airlines!

香港航空一直為香港人帶嚟更多航班選擇，自2011年起更連續多年獲 Skytrax 四星航空公司嘉許。今年，我哋邀請大家繼續於 #最佳航空公司 一欄支持香港航空：

Hong Kong Airlines is proud to be recognised as a 4-Star Airline by Skytrax since 2011. As we continue to work hard to improve our products and services, we would be honoured to receive your vote in the “Best Airline” category. Support us at

#HKAirlines #WhereHKBegins

俾佢拎到又點有得揀都唔會搭佢啦

有師兄響上個post話想睇長榮個垃圾飛機餐，宜家我找數
搭因航/中華，個飛機餐都好過長榮

印尼停飛全部737Max8

已填問卷thx

JT2623仲飛緊嘅？

5月中返香港有7M8

2個星粉留下負皮

因航 星航 廚叉 老母 渣lu 阿娜 加航

aeromexico
aerolineas argentinas同新加坡都停飛max

波音叫你哋等幾個禮拜software update喎

唔係凈係勝安，係禁止max進出新加坡

aeromexico,aerolineas Argentinas 有5架7M8，停機影響細，反而AA,AC, Southwest 停飛就大檸樂

尷尬既係美國本土冇出事，NTSB有得揀唔做野

入境都唔俾

The Civil Aviation Authority of Singapore (CAAS) is temporarily suspending operation of all variants of the Boeing 737 MAX aircraft into and out of Singapore in light of two fatal accidents involving Boeing 737 MAX aircraft in less than five months. The suspension will take effect from 1400hrs, 12 March 2019.

SilkAir, which operates 6 Boeing 737 MAX aircraft, will be affected by the temporary suspension. The other airlines currently operating Boeing 737 MAX aircraft to Singapore are China Southern Airlines, Garuda Indonesia, Shandong Airlines and Thai Lion Air. CAAS is working with Changi Airport Group and the affected airlines to minimise any impact to travelling passengers.

係禁止進入空域

上去摘菇

擺明新加坡有事唔想處理，索性一次過禁飛

MI 737Max 會過去Scoot

國家同市 權力上已經無得比

哩樣真係, CAAC 話1, HKCAD邊敢話2
明明大家都係獨立ICAO成員

呢個就係香港沒落嘅原因

譚文豪：要施壓力予波音及FAA 禁飛波音737 MAX

...譚文豪指，民航處稱香港無涉事波音737 MAX型號在港註冊，故無法禁飛的說法並不合理。他表示，其實民航處是有權力限制波音737 MAX進入香港領空範圍，他認為香港民航處要重新思考，又指出新加坡民航處今不但禁飛所有已註冊的波音737 MAX飛機，且禁止有關型號飛機進出新加坡領空。

譚文豪表示，獅航意外出現後，波音有發通告通知機組人員，當發生類似事件時的應對方法，反映波音公司知道飛機有一定程度的問題。

譚文豪又指，波音737 MAX會進入香港領空，故要施壓力予波音公司及美國航空總局（FAA﹚，由他們發出禁飛令，禁止波音737 MAX飛行。他表示，全球波音737 MAX只有三百多架，即使禁飛，其數量也不致於令全球航空界的飛機無法運作。而且，禁飛可令到乘客乘坐飛機時更安心。...

一陣HU 將果批7M8 交換落HX

MH就嚟收檔？

有平價日本機票就會有死士啦

換落黎都無人曉揸7M8
反而787仲有可能有人識揸

支那唔係都禁左7M8咩

澳洲禁左7M8

因航腐女航空, 產生hehe 男姑cp

因少啲質素普遍唔錯

得因航寧願要因少serve ，港女

好想俾因航空姐瘋狂西面

因少
可惜我遇唔到

英國都停飛7M8

舊年飛親都係台藉同日藉菇 serve

不了

邊忽

收檔，馬來西亞中長途航班冇左一般，對馬來西亞打擊仲大。馬航最壞時段已經過去，短、中長途航班班次比低兩次空難後開多左，反而馬航需更清晰營運中心，特別係fleet plan 、公司定位，再改革還清舊日債務

歐盟都預備停飛
ba應聲再插6%

夠驅風掛

呢頭話Scoot全Airbus就
轉頭有人講遲下會有Boeing就狗也不屌

個彎轉到咁急有冇頭暈

The UK, Germany, Austria, France, Netherlands and Ireland have joined a number of other countries in banning Boeing 737 Max planes from operating in or over its airspace, following a second fatal crash involving the plane in less than five months.

Ban埋airspace

你有無見過啊巴打
唔好人見SQ就踩

EASA 已經出左AD停飛 effective from 1900Z 12Mar

搭過幾次又唔覺得特別好

FAA：你地反美

講真短時間內相近狀況連炒兩鑊
根本ground先係正路做法

AC,AA,WN ground 7M8 ，公司內調動根本應付唔到少左的機

未收7M8之前用A319，AC 收7M8同時A319過檔Rouge、近30年的A320退役

上年搭過AC 既320

跟歐盟啫

EASA吊銷咗7M8適航

AC唔ground啲機都冇得飛transatlantic 7M8唔俾入歐洲

但中國唔係已經停咗自己airlines嘅7M8咩?

AC直接cancel

Boeing大大獲啦今次
真係not going

馬航聽住先
肥婆講十世都賣唔出

MH fleet plan 出名亂
贏得個少少道德，輸一大筆

有冇巴打可以講吓香港cae喺點？
喺咪通常國泰港航啲pilot都喺入面train?

係統一左，但非常短視，應付到一刻

MH 簽8架789 MOU，之後又話無錢繼續。好心做好fleet plan 先簽

S7同印度都剛剛宣佈停
應該無啦

呢間野係咁
之前挖返d退役 744 出黎話繼續用
做好晒check油埋retro livery根住又話唔用
好混亂

破左產都咁fing錢法就明點解會破產

MOU可以唔繼續，不過簽都要行政成本

其實TG仲亂過MH
廿年前AB6 310 330 777
到之後又345 346
依家又788又359

但TG邊似得到MH ，彈出彈入

因航18年賺23億，夠買起UO
員工$2000花紅

一早要停啦
一陣07 起飛又uncontrol nose dive炒落市區就仆街
better safe than sorry.

睇flightradar24，Norwegian B38M 好似都停左

咁TG買左隻機番黎又真係會用好耐

肥婆plan :
1.出售 > 失敗
2.改全經濟 > 擱置
3. 退役 > 擱置
4. 翻油747頂替肥婆 > 油完，擱置
出幾個plan ，到頭來A380用於包機/東京/澳洲/首爾/倫敦peak

其實應該係跟EASA停?
公務員心態

EU唔係禁左咩

方向報財經版聽日可以點講因航

仲順便瘦埋身

LH 訂20架789+20架359
同時賣走6架肥婆

係咪冇載客 同埋番番去佢個hub

邊個會要肥婆

Airbus

Lufthansa will also sell six of its 14 Airbus A380 planes to Airbus to reduce its overall Airbus A380 fleet to eight for economic reasons.

747-8 可能可以笑到最後

純粹想像下
肥婆main deck改做裝貨/galley/廁所
樓上照裝客
有冇得諗

LH 92J 388 configuration 取消左，反而748 有92 super hi J layout

除非你將廚房同廁所都擺喺機頭或者機尾, 唔係嘅話你要裝多隻貨艙門
同埋 main deck 點都唔高, 747 combi 都贏你

LH Group 新聞稿有跟依張圖, 睇嚟係同 LX 同 OS 買埋 789
如果 OS 早啲有 789, 條香港線應該可以做落去...

加拿大禁飛737MAX

落美國面

要我幫你周慢慢周搞到我一鑊泡吖嗱

而家737MAX應該得返美國獨家村

OS就算鳩數啦

eurowings唔知會唔會入789?
LH好似將啲少business既長途旅遊線交俾eurowings做

侵侵order 737max停飛
完了

C919機會來了
支那仲唔快D推佢出黎

Boeing says it will tell the FAA to ground its 737 Max planes "out of an abundance of caution"
From fake news Network

Trump says he worked with Canada and other countries in grounding 737 Max planes
侵又贏

boom

仲有俄佬MC21

Trump都保唔到波音

跌落地嗱番咋沙

唔夠呢個勁
咁岩有New evidence 呀

漢沙a380既PEY 好唔好坐?
見佢做到$9000 來回香港西班牙
Cx 要$13000
雖然係a350 既pey 但坐過覺得唔值

今舖波音有排賠錢

agger
加錢坐 Extra legroom seats 仲好

都真係好睇價錢
唔係睇PEY有幾平 係睇價錢相差幾遠
旺季後面沙甸魚 你坐PEY就知爽

反而AC最大輸家，轉會退埋A320，突然機隊無左9分1

輸咩啫
隔離間西jet咪又係737

買A320 neo 可能少啲事

其實點解整番好個軟件要搞咁耐
第一單獅航跌落嚟已經係5個月前嘅事

係

之前UO堆320neo咪又係比PW引擎跣一鑊
都停飛咗一排

其實320NEO啲引擎執返掂未
仍然記得當年老母啲新機輪住ground

好有70年代DC10被ground果種感覺

btw 年幾之後空中浩劫又有新題材

話唔定已經拍緊JT610

宜家嘅 utilization 都唔係高
另外有啲細節位 CFM 會好過 PW

啱啱有架美帝 C-130J-30 飛走咗

調查結果未出爐
而且要拍一定連ET302一齊拍
好似UA585/US427/Eastwind 517咁

未有final report應該冇咁快啦
佢又唔似MH370, 當年佢地拍MH370拍到好似懸疑片, 冇咩睇頭...

Dan Elwell, acting administrator at the FAA, said on Wednesday: "It became clear to all parties that the track of the Ethiopian Airlines [flight] was very close and behaved very similarly to the Lion Air flight."

之前睇北俄羅斯821果集，演機長果位呢個樣

用we are satisfied 唔得㗎咩？啲咁嘅場合隻鬼仲用"happy"都怪怪哋嘅

個機長都cls嘅
醉酒揸飛機
醉酒揸車都嚴打啦，何況飛機

日藉機師好中意酒後揸飛機
之前LHR先捉左個JAL機師

以拍空難紀實片黎講空中浩劫真係一流中嘅一流
我睇番JAL123果班乘客同機師嘅恐懼同絕望

It is a tragedy, but we're very happy

CI都無

“It is a tragedy, but we’re very happy with both sets of aircraft that we have,” Hogg said, in reference to Sunday’s deadly crash.

... happy with ... 唔係可以解做 feeling or showing satisfaction 咩？
同埋人地唔係講 happy with the tragedy
而係講 happy with the aircraft CX has

又敲波音一筆折扣

child 登仔英文蒜狗掃把啦

CNN都唔識分CI同CA

CNN News

計好時間24個鐘前online check in衝入去劃upper deck
Y價錢PY享受
一個crew剩係對30幾個客
仲要包係德國人serve唔係大陸crew

漢莎有樣嘢好
係online check in唔會好似因航咁block鳩晒d位
除非真係有人課金劃咗 如果唔係online check in都會開放曬俾客揀
基本上準時入去check in都會劃到upper deck

下次Hong Kong Airlines破產可能寫咗做Air Hong Kong

點睇？

買兩邊嘅修辭技巧

根本反智

GA考慮取消全部737 Max 8訂單
此訂單為2014年訂下的50架7M8，預計2030年完成交付
現時已有一架已經交付但因ET事件暫時封存

應該係兇波音等佢快啲做野fix返個漏洞姐

攞黎做拜神機gogogo

講多無謂，lm 睇邊間最快cut 單，或者兇完唔cut 單

改單囉最多

搖頭將本身嘅一班JFK一班EWR合併成為一班EWR
然後BHX全部航班取消

Air New Zealand cancels regional turboprop services out of Christchurch
The airline has cancelled 17 regional services this evening as it is not possible to screen customers and their baggage. Jet operations from Christchurch Airport will continue due to security screening processes in place.

*A官網可以search到機票
功能由skyscanner提供

根據Flightradar24, AA 會將部份7m8放到TUL

AB最後又收咗皮
係咪轉機客都搵唔到食

仲以為係話我地外行人不得粗暴干涉航空界內政添

旺季因航35K
NZ 啲789搞掂換好引撆，重返本身長途航班？

有內部消息人士堅料都要睇連登飛機膠吹水區？

因航因龍班老爺330幾時會走？

轉曬比UO運豬船同Cebu一樣

400人 config

由呢到公海過返去secret係咩概念

空牌局係唔係開始覺得有D燶味

既然咁多人mon住就擤吓啦

喺呢度嘅都係流料嘛
咁post上嚟或者應該係想弄真成假

廚叉係too big to fail

呢度有人留意係好事嚟

有冇巴打知聽日CX 594 飛咩機型
寫就寫35K, 最怕變 EQV

Short haul唔包生仔

其實係好多人慣左FSC 模式就真
好多人都唔知LCC 可以拆開買, 以為一定要來回同一間公司

睇嚟第一個post要加「國泰短途機型，可變亦可轉。」

邊有咁多錢做400人config求其反一反新前面啲J就當ancillary加千幾比人upgrade

翻新？
以前堆好香港過嚟堆320直情就咁壽衣livery照飛

壽椅係咪照番原有seat pitch
咁應該相對闊啲

冇闊到，張壽衣櫈厚過啲高官面皮，所以實際一樣咁窄，係唔怕後面同你按摩囉

出親promo ，去程平/回程平，另外一程比正常貴，只可以話打和，唔算平好多

唔會另一程貴，多數都係正價+0蚊，實際連稅大約6折左右

東方日報，是是旦旦！

唔係因航所以冇special service囉

咁樣JL可唔可以告因報

CX codeshare JL，差啲入埋CX數

呢個直頭係連JL 都中槍，明明唔關佢事

Japan Airlines 同 Air Japan

支持

係咪都有個因字笑到我

佢寫「日本航空 (Japan Airlines)」喎

空運牌照局跟進香港航空的財政狀況及有關入稟追討欠款事件
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代空運牌照局發出：

空運牌照局（牌照局）一直有根據《空運（航空服務牌照）規例》《規例》（第448章附屬法例A）跟進香港航空的財政狀況。牌照局已經考慮香港航空之前提交的資料，並在今日（三月十五日）的會議後決定，要求香港航空提交具體計劃以在短期內改善其財政狀況。牌照局會根據《規例》繼續審視香港航空將要提交的財務改善方案。牌照局在有需要時會根據《規例》採取適當的行動。

另外，關於香港航空於二○一九年二月二十二日被入稟追討欠款一事，香港航空已經向牌照局作出交代。牌照局亦已要求香港航空繼續就此適時交代進展，並會在有需要時根據《規例》採取適當的行動。

完
2019年3月15日（星期五）
香港時間20時15分

「國家隊」唔係已經出場喇咩？仲要人交report？
即係話國家隊廢啫

可惜舊版底已留

以公務員性格，呢啲係用黎保住後方嘅基本動作，有咩冬瓜豆腐就可以打飛機話3月15日已經要求廚叉乜乜乜，並唔係後知後覺

已Forward新聞嗡乜9

一直有跟進
已經考慮提交的資料
要求具體計劃
會繼續審視
有需要時會採取適當的行動
已要求適時交代
有需要時採取適當行動

日文版明明都大大隻字 ANA
今朝支那01又係出 JAL

因航有時直接拉77W

證明新聞係互抄

換左飛先發現JL nrt hkg 得假

772, 763 or 788?

其實假J係指因航嗰隻Regional J姐，嗰隻連腳都伸唔直

其他航空公司既Regional J最多咪唔係Flat Bed/Angle Flat Seats，但未至於去到假J啦

唔好因為因航個垃圾Reginol J搞到全世界既Regional都假先得架

SQ B78X個J

JL國內果隻Class J咪仲假

738排3+2

國內線點同國際線比較，加1000yen就坐得個價錢都唔同啦

呢個Regional J可以媲美Long Haul

不過人地係Regional，即係假J

全球唯一間提供Business + 發放新long haul business teaser

SQ 78X個款，會用係TK 359,789 上，seat pitch 看似多過388、77W個隻新J

BA Club World 係真定假

Sky suite? 我睇我個班話係 shell flat

Shell Flat都係真

俄佬官媒唔好信咁多先

佢domestic根本應該當係PEY多過J

sky suite同shell flat唔同

Shell Flat一樣可以接近平訓

係，所以shell flat都係真

講到真J定義，大家會唔會要求埋direct aisle access?

基本上唔係recline seat都算係啦

Agger
我覺得應該以可否變成睡床做標準
可以變平但有斜度嗰種勉強都算
只能Z形嗰啲就係假J

btw 請問空姐會否好似廣告入面咁 幫乘客冚被？
有冇人試過/見過

20年前坐ka 試過,仲要坐y class
而家

而家被都冇埋

有試過 坐ana國內線 一上機訓到豬咁 唔知幾時就有張被喺度

差啲冤枉咗空姐
原來真係有

其實小SQ呢個regional真J是咪短期嘅gimmick?
遲啲78X會否用嚟飛long haul?

78X最盡話用黎飛HND/NRT嘅non 5th freedom 線

78X個設計比以往既設計明顯cheap啲
特別係張凳同配色

象徵新加坡嘅前景
又灰又藍

好想有日本妹同我瘋狂冚被

係咪因為78X主力代替A333/772飛Regional
所以Config上比其他機次一級

似係，但787明明有好多功能更適合飛長途
例如bleedless air, 額外加壓加濕
A350好似都唔係全部有？

話前SQ medium haul A350 有相未？

試過因航飛倫敦有

譚仔幾時出包膠

你肯定好靚仔

阿提關得？
Etihad posts $1.28 billion loss

果次唔舒服上到機死吓死吓 由上機瞓到落機

咁腥簡前景又點

一片紅

紅色壽衣已著

仲好意思話人地玻佬
自己都講唔出口

依個先係真香港啵

其實d色都唔靚

後面partition加返回力標可能會好啲
凳就真係好難搞
材料問題

啲人話比想像中好坐

我要月尾先有得試

還好啦 我搭因航係為咗聽boarding music

A359 Y seat 幾好錯

和誇和誇、包容包容

請教下大家

如果係訂機票個d網買CA北京轉機，HKG<>PEK呢段係codeshare CX，咁行李可唔可以直掛到目的地？同埋點樣睇到有無得儲AM/MPC Point?

講清楚小小，HKG<>PEK係CA operated by CX

一張過實可以
睇 fare class

掛行李

掛住係出發地, 返唔到黎

痴撚線
係咪執得

都成五六年無坐因航
睇幾時先有機會試佢啲A350

如果見到sabrina就好

Thanks

呢隻綠色好柔和 又有品味
一上機就冷靜落嚟

我覺得因綠好有sense
成日覺得綠色好難用得靚

失敗示範：

我覺得YVR好垃圾
唔係
係所有北美機場都係

提起北美機場
呢間喺JFK前TWA Terminal新開嘅酒店唔知幾錢晚呢

HKG YVR TPE NGO HND GMP PEK FRA KHH SIN BKK IST ICN ADB

最鍾意係 HKG 同 SIN
ADB 出乎意料之外舒服乾淨
IST 垃圾

你識唔識中文
「最」只有一個
HKG與SIN只能選一

AC YVR-HKG 都係787?

咦係喎原來轉咗
係咪因為冬季客少？

吾巧吊me
Me吾失蹤文

訂咗下星期 BR 飛台北, A321 同 789
第一次坐 A32x

等你飛機餐食評

BA 新Club World 係有門Collin Super diamond

冇新嘢就慳番喇thanks

點解英國佬咁鍾意倒頭位

冇驚喜囉⋯⋯

推翻高個yield

用足13年，換個公版座位

無倒頭位
係AC/CI果款反魚骨加門

肯加度門都叫有小小心customise
但唔知又會唔會撐10幾年先換

BR 餐唔係出名無料到咩?

講開飛機餐，其實叫特別餐係唔係台港線度較好嘅選擇？

BR台港線Y位正餐好垃圾，你揀素食餐可能無咁伏

又冇私隱

7000分入唔入到頭一萬？
唔想再打
btw長髮杜打再生幾好用

有冇ching做過 /做梗 WFS ?
學校要做intern
想了解下公司文化🤦🏿‍♀️🤦🏿‍♀️

CI 食過炒米粉 點心 鹵肉飯, 都唔差
米粉嗰次問 crew 可唔可以食多個, 結果畀咗個塞到爆嘅嚟

司法部同交通部查緊faa

唔係一盒盒定好晒分量咩
點解會塞爆
係咪回收再奉客

當年最前衛設計，今日被BA用到爛，由一般座位代替

慢慢查

一半座位向後 出入要跨過人地
反骨完勝

架 738 唔滿, 我一個人用3個位

曾幾何時2003年所有J Class都仲係recliner
（即係而家大家稱呼嘅假J）
BA出到呢款lie flat已經前衛到不得了

但相似設計沿用10幾年都唔改又係另一回事

ching,我都係,不如聽日相認啦

btw:真心想知wfs本身文化係點，因為太少人提

希望啦，唔敢搭

同一時間因航已經換咗兩代 (舊魚骨 反魚骨)

exactly,你year幾先?

ching,我終於有伴呀

冇報hagsl，但jadrian有報。
ps:wfs入左就唔可以in jadrian

人係Melbourne, 澳航787 Business 真心得, Airport 有Special Price Upgrade, PEY上 2800 搞得掂

冇冧機咩
呢種位同反魚骨比較邊個舒服啲？

787好少冧
梗係呢種，反魚骨個頭唔舒服

唔知點解呢種位睇極都唔順眼
有啲位個出入位置望落好逼夾

勝在有私人空間

同埋好多窿罅位
辛苦清潔阿姐

CASL同P記班PRC

又等上機去Christchurch

你去得咁啱時候呀......

食狗餅

9w朝朝can一隻

執笠聯盟

9W乾租737出去應該有得做

又係同咗Etihad合作

邊個同佢合作都死

HX?

問9W d人話嘲早嗰班light load先canx

南亞人搞運輸 一塌糊塗

SG訂就訂200+架737-8 MAX

ANA呢？

Inspiration of Japan

星宇買巴士，王子話因為飛得快過波音777

飛得快咪燒多d油lo

快嗰少少有咩用
係咪好似香港小巴咁跑多轉先

應該係貪佢快交貨同埋Airbus機師換機種易啲

如果有777X應該揀返777X啦

同埋波音依加搞到咁大獲 信心問題

唔係話唔想用長榮嘅波音維修設施
所以先至買Airbus咩

聽講QF9 QF10係食住氣流飛
所以飛得又遠又遠

737未空難前，已確定買A350

THE TOP 30 CLEANEST AIRLINES

1. ANA All Nippon Airways
2. Eva Air
3. Asiana Airlines
4. Singapore Airlines
5. Japan Airlines
6. Cathay Pacific Airways
7. Qatar Airways
8. Swiss International Air Lines
9. Hainan Airlines
10. Lufthansa
11. Korean Air
12. Cathay Dragon
13. Austrian Airlines
14. China Airlines
15. Thai Airways
16. Garuda Indonesia
17. China Southern Airlines
18. Bangkok Airways
19. Emirates
20. Air New Zealand
21. Etihad Airways
22. Qantas Airways
23. Hong Kong Airlines
24. KLM Royal Dutch Airlines
25. Finnair
26. Oman Air
27. Virgin Australia
28. Air France
29. Turkish Airlines
30. Philippine Airlines

回撚錯

泡狗力壓坡狗

Asiana Airlines

同短榮片過，齊做東南亞轉北美，最後下場可能係AI vs 9W

OZ 唔錯喎
Y class legroom 都好夠

唔知短榮會唔會睇住星宇嚟打

原來lion air架max炒之前有程機都出現一樣情況，只係啱啱個坐jumpseat嘅offduty pilot識點解決。

炒左之後波音都出左個bulletin教點拆
如果et班機都係咁嘅情況
咁pilot error都係其中一個導致意外嘅原因

但聽講訪問過美國機師航空公司針對MAX嘅訓練好少，得1個鐘用ipad練
如果係真咁即刻仲有訓練不足

Pilot error 同leak of training無矛盾

當係common type所以淨係揾ipad train有無機

之前明明記得 Boeing 有講過 manual 教pilot 點做
如果訓練足夠應該可以避免
但而家傳媒係未有調查結果就一面倒指向飛機本身

一直都覺得係訓練不足
本身以為美國自己啲航空公司訓練好啲，唔會出事
但依家美國機師都出黎屌訓練唔夠

訓練唔夠既機師都可以揸呢款飛機
呢個理由已經足夠ground晒全部Max
即使飛機本身安全，但成架飛機既運作流程唔安全，就唔可以接受

波音係真正私人企業，唔似某國某電訊設備製造商

應該架飛機設計上都有不足 (未敢用瑕疵/缺陷呢D字)

但立榮d線冇咩邊條有肉食
大部分航線都係去大陸

大陸線只有北上廣深好食，其他

唔係話行premium路線架咩

國際慣例，Premium唔關Y事

仲以為係ET信唔過美國佬
如果司法部都查
莫非有人收咗黑錢

躺椅個手枕變咗撞手肘嘅隔板

美國不嬲都有貪污問題，好似法國一樣，聽個名以爲係第一世界國家，其實都係錯覺

呢樣會唔會係機師執照簽發制度問題
有737執照既機師只要上一粒鐘ipad課程就可以飛7m8, 顯然不會全盤掌握新系統既運作

特別係次世代客機，可能越黎越多電腦輔助下(就如748i有電腦補助)，如果沿用而家既執照簽發制度會唔會令問題更易產生?

美國一鳩樣就唔會咁多支那狗死都要拎綠卡，笑了

又好似唔係

所以侵侵就話唔好咁多電腦囉
不如佢架私人飛機用番啲指針咪錶先

9W 香港線S19全面收皮

呢個問題又回到類似AF447件事
BBC同ACI AF447果集都有訪問到同一個aviation expert，佢講過現時個訓練根本全錯、針對唔到現時全自動化駕駛操控

究竟邊間執先
9W
廚叉

9W
HX

Design到部機人腦爭權
又得一粒鐘Training
點都有責任

笑到
9W應就快執柒

你當國家隊廢
HX有咩欠債都有國家隊代還

9W已進入失速尾旋

仲有咩資產可以賣
跟住放債變股

名古屋已經無限期暫停
睇黎啲320 唔會黎

想下年塔ANA A380去Hawaii

JASL LH Team?

個好假嘅肥仔

gel頭肥tb?

海龜到左成田

趁早退黨保平安
如果等到貴公司真係出事先走
到時大把人同你爭

香港航空係雞係公廁！！！

Dafuq?

長榮A321好唔好坐

FBI joining criminal investigation into certification of Boeing 737 MAX

molamola

六月尾1600飛台北抵唔抵

一日返三轉台北-香港?

飛三轉

跨71？唔跨就麻麻。

Br1600
Hx1800
Ci 2300
XX 1700

都係得3個galley

passenger.zip

闊極咪又係17-17.5吋

4寸10個人分
聽到都興奮

睇咗「閪極咪又係17-17.5吋」

3-4-3既A350應該真係閪過777

老老賓賓
因為個海龜花有隻大眼
整體令到肥婆睇落無咁柒

塗裝救左架機

當自己坐廉航is ok
btw如果有其他揀當然揀其他

XX係咪CX
如果呢堆呢個價我會揀CX

說好的Premium呢
定學因航要3-4-3

但ANA睇唔慣白底藍字
轉返藍底白字好似開心啲

等我做連登數學家
假設現3-3-3座位闊18"
18" × 9 = 162"
新cabin闊 = 162" + 4" = 166"
開10個位 = 166" ÷ 10 = 16.6"

16.6好撚恐怖

between 5J D7堆奴隸船喺16.5”

唔會咁倒自己米啩?

個網話係 16.5"
加返個 4", 每個位去到 16.9" 啩

之前波音機比人揀闊嘅18.5’’同逼嘅17.5”巴士仲自豪咁話冇18邊訓得人 所以我地a350逼航空公司一定要裝18
而家走嚟sell 16.6

搵唔到老母幾闊
MM就網就寫16.3"
而MM啲Seat係數一數二咁Shit

呢個唔係已經加闊咗咩
如果普通A350 Cabin應該放唔落3-4-3?

四川成都雙流機場地盤發生奪命意外。事發於今日下午4時17分許，成都雙流國際機場飛機滑行道橋樑地盤的鋼筋發生倒塌事故。截止晚上9時許，有4人重傷不治，另有13人正在醫院接受治療。事發後，大批警車、消防救援車輛趕到，現場被拉起警戒線。

一名易姓工人透露，當時正在施工，鋼筋突然倒塌。看到鋼筋開始傾斜，立即抱頭就跑，所幸只有膝蓋和臉部有一些擦傷。其工友陳師傅由於未能成功逃走，腿部遭鋼筋壓傷。

唔係話因為3-4-3怨聲載道所以A350 B787 Y設計係放唔落3-4-3?

之前買左 27 -1 cx 1700 左右1 個 trip. Com -200 now

其實A350-1000 3-4-3 最盡都唔過440人

單計Cabin Width
787似窄過A350
A350又窄過現有777
因航轉3-4-3已經全城大屌
A350搞3-4-3即時變廉航Config
787其實就放3-3-3都窄窄地

勉強無幸福
唔好搞咁多啦屌
將來過400人基本上都係777-9X獨市
特別747-8同A380都停產

同埋星宇咁做
係因為唔夠slot所以要max個capacity?
but作為一間Start Up就算位多咗
賣唔賣得去都係一個問題

A350現形初期建議17.7" 3-3-3經濟位，現的18"有偷位

以前L-1011同DC-10/MD-11都係夠橫開10位
點解777/A350唔整番咁闊

所以可以Confirm會同Air Caraïbes一樣16.5"
屌你老味諗起同5J啲奴隸船一樣就不安

原來Youtube重有Air Caraïbes Flight Report
Full House應該大脾貼大脾

A350 Fuselage 闊787 20cm
cabin width 差十幾cm

但講真，350個定位係777同787中間
用落啲飛787太細，飛777又太大既線
專登整大佢真係好咩？
又係Airbus既on9策略?

GA cut 737 Max 單，
訂金退幾多
GA 738 又未到換機周期

根本Airbus就想A350 target曬787同777
所以先會有
A350-800 (~789)
A350-900 (~787-10，但長途版)
A350-1000 (~772ER)

不過最後賣得最好都係無直接競爭之359
358直接被787-9同330neo打殘
而35K訂單都遠不及359多

睇返Wiki

L-1011係5.74米
MD11係5.72米
777係5.86米
777X係5.97米
787係5.49米
A350係5.59米

747係6.08米
A380係6.54米

就咁睇唔見得777有幾窄
根本係啲人坐慣左3-3-3所以一轉3-4-3就屌

另外787同A350都係爭10cm，但啲人坐787 3-3-3就「不了好窄」，坐A350就「好舒服呀好正呀」根本就人云亦云

利申唔想777轉3-4-3，闊啲點都好過窄啲

上seatguru想check下數字，不禁懷疑啲數字係真係假
做乜野777 3-4-3 config個width會同3-3-3一樣
3-4-3既777又會闊過A350半吋

不過闊度同空間度真係好講究機艙設計
經典例子qater同emirates既777
同樣係3-4-3, 好多review 都話qater闊落過emirates好多

但因航同QR都係用同一款Recaro CL3710櫈
pitch都唔差

點解仲咁多人嘈

但係330neo都唔係咁掂

因為佢係因航同埋佢由3-3-3轉3-4-3

原罪

屌因航係政治正確

唔屌點顯得出眼界高

A330 先天機艙矮，2-4-2都感覺侷促

不嬲多人對ME3打飛機
EK 77W密度真心高，77W 42 lie flat bed seat + 386 econ
因航 773 42個recline seat + 396 econ

ME3 名大於實
啲人成日都話EK 380 好闊好靚好大好好坐

但因航773唔飛長途喎
如果用因航77W, 都係 40+32+296

記錯L-1011/MD-11
係開2-5-2/3-3-3
見早期啲相2-4-2都有
777唔係闊好多 都勉強開10個億

10個位

咁重怨氣

班友辛因航都未搭過就話人差

因航L-1011係開3-4-3

咁個位咪好窄
下圖開2-4-3 應該係再之前美國Eastern二手機留低嘅凳？中間有排衣櫃

係呀L1011 3-4-3仲要加排衣櫃，之前見人講過係17”都冇
呢個都係國泰堅持777要擺到3-4-3嘅原因

這樣的路數在10年前的金融海嘯中曾經出現過。一眾華爾街精英操縱市場，親手製造了歷史上最大規模的次貸泡沫。摩根、美林、AIG都曾瀕臨破產邊緣。不過這又有什麼關係，我們大到不能倒。聯邦政府很快撥付了援助金，在受害者屍骨未寒之時，高管們已拿著年終獎金逍遙快活。道歉？沒有！

China

五毛出沒注意

波音幾垃圾都無人會買支919架啦
留返啖氣暖胃啦

CX啲L-1011好似係10個位

777開發時
就係好似要闊過L-1011同DC-10
等可以放3-4-3

原來以前L-1011係有lower deck lounge嘅設計

印尼同新加坡之間航班頻繁
而家Garuda就取消737 Max 8訂單
如果要你揀 一係坐印尼航空公司嘅320 一嘅坡佬嘅7M8(當佢整番掂) 大家會點揀？

曲線

印尼738NG 換機周期未到，cut 單只不過可能停止擴張

seat width 好撚窄

當年 cabin design concept同而家好唔同

雖然而家有idea用container整返類似嘅嘢

三星機好似下層都有galley

二手A320椅勢咁厚，seat pitch 唔見有多

[航空]連登飛機膠討論區28

執咗少少templete

1001